\defmathtask[year=2016,variant=14,task=23]{oge}\renewcommand{\timestamp}{unknown}

Постройте график функции \inlinemath{y = x^2 - 8x - 4|x-3| + 15} и
определите, при каких значениях $m$ прямая $y = m$ имеет с графиком ровно
три общие точки.

\begin{solution}
	Пусть $x - 3 \ge 0$, т.е $x \ge 3$, тогда модуль раскрывается со знаком
	"плюс":
	\addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.35}
	\vskip -2ex\relax
	\begin{minipage}{0.65\linewidth}
		\begin{align*}
			y & = x^2 - 8x-4(x - 3) + 15 = x^2 - 8 x - 4x +12 + 15 \\
			  & = x^2 - 12x + 27 = x^2 - 12x + 36 - 9 =            \\
			  & = (x-6)^2 - 9                                      \\
		\end{align*}
	\end{minipage}
	\vskip -4ex\relax
	Если же $x < 3$, то модуль раскрывается со знаком "плюс":
	\vskip -1ex\relax
	\begin{minipage}{0.65\linewidth}
		\begin{flalign*}
			y &= x^2 - 8x + 4(x - 3) + 15 = x^2 - 8x + 4x - 12 + 15 =\\
			&= x^2 - 4x + 3 = x^2 - 4x + 4 - 1 = \\
			&= (x - 2)^2 - 1
		\end{flalign*}
	\end{minipage}

	Горизонтальная прямая $y = m$ пересекает график в трех точках при
	$m = 0$ и $m = -1$.
\end{solution}
\begin{answer}
	-1; 0
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

